% @TikZ: decorations.pathmorphing, angles, quotes
\textbf{Construire}
\begin{enumerate}
  \item Reproduire en vraies grandeurs le triangle suivant sur votre feuille~:
        
        \begin{center}
          \begin{tikzpicture}[pencildraw/.style={
                  black!75,
                  decorate,
                  decoration={random steps,segment length=3pt,amplitude=0.5pt}
                },
                double arc/.style={double,double distance=2pt}
            ]
            \coordinate[label=right:$A$] (A) at (6, 0);
            \coordinate[label=left:$B$] (B) at (0, 0);
            \coordinate[label=above:$C$] (C) at (36:4cm);
            \draw[pencildraw,thick] (A) -- (B) -- (C) node[midway,sloped,above] {\scriptsize $\Lg{5}$} -- cycle;
            \pic ["$\ang{36}$", draw, double arc, angle eccentricity=1.4,angle radius=10mm] {angle = A--B--C};
            \pic ["$\ang{102}$", draw, angle eccentricity=1.5,angle radius=5mm] {angle = B--C--A};
          \end{tikzpicture}
        \end{center}
  \item Après avoir fait une figure à main levée, construire un triangle $CAM$ tel que $CA=\Lg{8}$, $CM=\Lg{6,5}$ et $MA=\Lg{5,3}$.
  \item Après avoir fait une figure à main levée, construire un triangle $SYL$ isocèle en $Y$ tel que $YS=\Lg{4}$, $\widehat{SYL}=\ang{35}$.
\end{enumerate}